扭紋10變2 沙中綫首發現剪筋證據

2019年01月08日

扭紋10變2 沙中綫首發現剪筋證據

路政署至今公佈49個鋼筋樣本，當中17個不合格，比率為35%。

【本報訊】港鐵沙中綫紅磡站月台層板不合格鋼筋接駁增至17枝。路政署昨晚再公佈八枝鋼筋樣本的抽驗結果，再有三枝鋼筋扭入螺絲帽長度不合格，更有一枝完全無接駁，連同上周五公佈結果，至今已有兩枝鋼筋完全無接駁，共17個樣本不合格，比率為35%；更首次有鋼筋確認扭紋不足，意味很大機會曾被剪。

路政署昨晚11時後才公佈新一批抽驗結果，最新更新備註指出，昨在東西走廊C3區月台層板近西面連續牆底部的測試位置，再發現未經接駁的螺絲帽和鋼筋，是繼1月4日後第二次出現完全沒接駁的樣本；由於兩者並無接駁，港鐵無法進行超音波檢測，故未列在檢測結果之列。

在備註部份進一步指，螺絲帽和鋼筋之間「存有小間隙」，而鋼筋螺絲頭僅得2至3個扭紋。正常鋼筋螺絲頭最少應有10個扭紋，今次是首次有鋼筋確認扭紋不足，意味很大機會曾經被剪。

至今不合格率35%

今次另外公開八個檢測結果，包括五個東西走廊C3區月台層板的樣本，當中有三個近西面連續牆底部，三個鋼筋樣本扭入螺絲帽的長度分別為28.54、34.99及35.32毫米，均不足政府37毫米標準，兩個近東西連續牆底部；另三個樣本均位於南北走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆的頂部。連同完全沒接駁的兩個樣本，至今累積公佈49個鋼筋樣本，當中17個不合格，比率為35%。另外，首批抽驗位於東西走廊B區近東面連續牆頂部的鋼筋樣本，當時外露扭紋為八至九個，港鐵今日向路政署提交的正式檢測報告更新為九至十個。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
海航28億人幣沽滬商廈

下一則
下一則
今日提醒你：AIA嘉年華學生免費玩